# Введение

В этом репозитории содержатся скрипты для повторения исследования разброса покрытия Постгреса, а так же результаты их выполнения, в том числе графики и новые тесты.

Новые тесты можно найти в папке new_tests_proposal.

В процессе работы штатный план тестов был разделен на части. Результат этого разделения находится в папке testParallels (план с нулевым индексом - исходный).

# Запуск 

Для повторения любого этапа исследования достаточно запустить .sh скрипт в корне директории с соответствующим номером. Скрипты не требуют какой либо предварительной настройки в обязательном порядке, однако есть несколько переменных, которые можно задать для большего контроля над процессом.

- PGDIST - путь к корню директории Постгреса. Может быть как относительным, так и абсолютным. При указании этой переменной директория должна быть подготовлена (достаточно выполнить ```./configure --enable-tap-tests --enable-coverage && make``` в корне).

- NTESTS - количество тестов которое будет выполнено (не применимо к 4м и 5м шагам). В случае с 3м этапом это число выполнений тестов в группе.

- OUTFNAME - имя файла с результатами. Если указанный файл уже существует, можно продолжить запись данных в него.

К 4му и 5му этапу применимы следующие переменные:

- TESTS_LIST и TARGETS_LIST - парные переменные. Список тестов и соответствующих им модулей, разделенных пробелами. Удобно использовать если процесс был остановлен ранее и надо продолжить сбор данных только по части оставшихся индексов.

- INITITAL_MULTIPILER - начальный множитель размера выборки, по умолчанию 1.

- MAX_MULTIPILER - максимальный множитель размера выборки, включительно, по умолчанию 256. 

- LINEAR_GROWTH - определяет характер роста выборки, линейный если установлена на 1, экспоненциально в противном случае.

- GROWTH_FACTOR - к/ф роста, множитель размера выборки в случае с экспоненциальным ростом и разность в случае с линейным.